貨輪撞掉支那艦武器系統 我軍方如獲至寶

金門料羅灣東南外海上月(31日〉晚間，發生一起我國籍貨輪與大陸軍艦擦撞的神祕撞船
事件，因過於敏感，兩岸至今都封口不提，本刊掌握獨家訊息，這起撞船事件中，我方竟
意外獲得重大收穫。據了解，大陸軍艦上一具搜索雷達系統，另有一說是射控系統竟被撞
飛，掉落在「友泰一號」甲板上，讓我軍方如獲至寶，也據此判斷出陸艦的型號，可說是
天上掉下來的禮物，也顯見當時撞擊力道之大。

這起撞船因過於敏感，兩岸至今仍不願透露撞船細節與軍艦型號，大陸軍方至今不敢透過
民間海事糾紛進行調查，整起事故猶如石沉大海。

當時本報第一時間獨家掌握貨船撞上的是陸艦，而且可能是噸位僅次於遼寧號航母，大陸
最新071型船塢登陸艦「龍虎山號」，也可能為不知名飛彈護衛艦。因事涉機密敏感，陸
方目前完全不提，我軍方與國安系統也保持沉默。

本報掌握，事件當晚「友泰一號」返回金門料羅港接受調查時，我方人員竟在貨輪前甲板
上，發現一具「不知名大型儀器」，一看就是軍艦上的裝備，我方人員不敢大意，立刻通
報軍方派員前往查看，到場人員檢視該具儀器後臉色大驚，立刻迅速封裝帶離現場，並要
求所有人員封口。

當時傳出，大陸軍艦掉落的是一個極機密裝備，軍方內部一度盛傳是短程飛彈發射器，甚
至是魚雷發射管。不過本報掌握，由軍方人員帶回的該具極敏感裝備，疑是一具光電搜索
雷達或是火砲射控雷達。

根據判斷，該具雷達系統，目前應該是裝設在大陸056A型最新飛彈護衛艦，是大陸海軍主
要的海軍基地防衛艦艇，噸位約1400噸，與「友泰一號」貨輪大小相當。艦上武裝包括鷹
擊83反艦飛彈、紅旗-10防空飛彈及俄製76艦砲，30釐米遙控艦砲等，火力相當強大。

至於掉落在「友泰一號」的裝備到底是屬於哪一型武器系統裝備系統，目前相關單位軍守
口如瓶，不願意證實，僅稱是「非常機敏」的裝備。

軍方獲得這個意外的禮物，也讓軍方證實了，當時「友泰一號」撞上並非的是傳聞中的「
龍虎山號」，而是當時擔任護衛艦的056A型飛彈護衛艦。

今次真係中央送大禮

[緊急分析]法！不！責！眾！

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你